---
aid: 9025
zid: 765209
title: "目前哪些元老是明显的皇汉分子？"
author: 堂堂正正中国人
date: 2018-08-02 08:07:23+07:00
lastmod: 2018-08-04 01:03:00+07:00
---

堂堂正正中国人 于 2018-8-2 08:07:23 发表了：

感觉皇汉社一直是只闻楼梯声不见人下来，连只有几个人的宅党都有详细的聚会活动描写，皇汉社感觉应该人数更加众多，却不见一次集体描写，感觉是个缺漏。鄙人打算试着写一下，能不能成功写了再说。

但是两广攻略开始后实在太拖时间了，上一次临高提到皇汉是什么时候来着，皇汉分子除了柳正有哪些人我都不记得了，还有没有大神记得，如果回去看书一章章地翻感觉这故事还没开始就要太监了

---

1stxixi 于 2018-8-2 08:30:00 发表了：

小白狼

---

奇怪的抓手 于 2018-8-2 08:30:32 发表了：

_本帖最后由 奇怪的抓手 于 2018-8-2 08:31 编辑_

看楼主怎么定义皇汉了。。。柳正，萧白郎肯定是，其实很多元老叫大汉族主义者更合适

---

巴拉莱卡大尉 于 2018-8-2 08:34:35 发表了：

没有皇，只有汉，我是“粪土当年万户侯”的现代民族主义者。

---

逃亡的北海子 于 2018-8-2 08:58:55 发表了：

感觉大多数元老觉得皇汉 low，不会直接参与，但都是皇汉的潜在票仓

---

真红骑士 于 2018-8-2 09:00:49 发表了：

> 奇怪的抓手 发表于 2018-8-2 08:30
>
> 看楼主怎么定义皇汉了。。。柳正，萧白郎肯定是，其实很多元老叫大汉族主义者更合适
>
> ...

还有何邪

**090048q35slsz15gz3lovv.jpg** _(39.18 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-8-2 09:00 上传

---

周围 于 2018-8-2 09:54:21 发表了：

看你怎么定义了。。。君不见，那个青霉素都不愿意在济州岛搞制药厂

---

繁华烬燃 于 2018-8-2 12:12:38 发表了：

何邪 .皇汉极端派代&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;还有这种
&nbsp;&nbsp;估计没几个人有印象

---

潜水艇 于 2018-8-2 12:46:06 发表了：

要按回绿的标准五百众大部分都得算皇汉吧！

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-2 13:08:22 发表了：

> 真红骑士 发表于 2018-8-2 09:00
>
> 还有何邪

这个何邪是干啥的？Ծ‸Ծ 我完全忘了这人是什么时候出现的

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-2 13:10:37 发表了：

军队里有民族主义者吗？话说军事部门的元老是不是都是原来论坛里有真人的？

---

繁华烬燃 于 2018-8-2 14:26:21 发表了：

第四卷出现的，讨论汉服问题的时候比较激进

---

黄汉民 于 2018-8-2 14:30:08 发表了：

汉民族，以及汉文化圈的人，才是元老院真正的基础

有不少人觉得老外在思想上会和元老更接近，那不过是一厢情愿

---

朱新城 于 2018-8-2 18:04:38 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-2 14:30
>
> 汉民族，以及汉文化圈的人，才是元老院真正的基础
>
> 有不少人觉得老外在思想上会和元老更接近，那不过是一厢 ...

我支持将来统治基础要以汉人为核心的中华文化圈的人为基础，但是我反对因此搞民族主义，民族主义弊大于利，最后会被一些野心家用来搞分裂的。我建议，今后元老院统治范围内，凡是以民族主义借口闹事的一律定性为敌我矛盾，全部都得挂路灯

---

伏波军战士 于 2018-8-2 18:24:03 发表了：

滋磁楼上

---

黄汉民 于 2018-8-2 19:11:48 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-2 18:04
>
> 我支持将来统治基础要以汉人为核心的中华文化圈的人为基础，但是我反对因此搞民族主义，民族主义弊大于利 ...

虽然说民族主义确实是西方国家搞出来的

但是，民族并不是你想让他消失他就会消失的

明末的时候，王夫之也好，顾炎武也好，他们都是赞成可亡国不可亡天下

这个国是指某一个皇室的道统，而天下则是大汉族主义

更早的苏武为什么牧羊？种族之别在他心底更大

更早的，

微管仲

，吾其被发左衽矣

有些东西存在就是存在的

而且吧，我觉得大家在谈论的时候，都没有给一个词语下定义，往往各讲各话

比如说，什么样的行为在你看来是民族主义

也许一样行为在你看来是，在别人看来不是

在你看来不是，别人看来是

---

朱新城 于 2018-8-2 19:15:38 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-2 19:11
>
> 虽然说民族主义确实是西方国家搞出来的
>
> 但是，民族并不是你想让他消失他就会消失的
>
> 明末的时候，王夫之也 ...

民族主义的问题，近现代的实践就已经显示出很多的问题了。西方本来是用这个来拆土鸡等国的，结果最后也反噬了自身。咱们元老院不能再犯这种错误，咱们不宣传，也不能让别的政权那么搞，这就是一个潘多拉魔盒

---

黄汉民 于 2018-8-2 19:18:11 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-2 18:04
>
> 我支持将来统治基础要以汉人为核心的中华文化圈的人为基础，但是我反对因此搞民族主义，民族主义弊大于利 ...

我是坚定的双标党

我一向坚信，所谓的天赋人权都是胡扯蛋

世界上哪来的生来就有权利的

所谓的权利，要嘛是自己争取来的，要嘛是别人给予你的

从来不存在什么生来就有权利的，这种生来就有，其哲学基础是，有一个超能的存在给予的

这是一个唯物主义者不能接受的

人也好，族群也好，都是讲究利已的

但是一个人的能力有限，需要与其它人配合才能更好的生存，有了博弈，于是不得不对自己无限制的索取做出一定的限制，对自己的权利做一个约束，同时承认其他人的权利，以各好的协作

这就是衍生出来的 利他

只有认可利他的个体才能聚在一起协同发展，构成一个群体

这个群体如果要与其他群体协作自然又是一番博弈，构成一个更大的群体

但绝对不会有人天然具有权利，除非这世界上真有神，但是即使真有神，那也是神保护下，给予那个群体或者个体的权利，归根结义仍然不是天然具有的权利

所以，如果对我们这个民族有利的话，双标并没有什么问题。当然，如果有人觉得难以接受，我也接受对双标进行包装，或者进行一定程度的计谋来实现目的。

---

黄汉民 于 2018-8-2 19:18:30 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-2 19:15
>
> 民族主义的问题，近现代的实践就已经显示出很多的问题了。西方本来是用这个来拆土鸡等国的，结果最后也反 ...

你仍然没讲，你觉得什么是民族主义

---

朱新城 于 2018-8-2 19:44:18 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-2 19:18
>
> 你仍然没讲，你觉得什么是民族主义

民族主义是什么，百度上就可以查到，我就是基于它的概念和历史上的实际效果而表示的反对

---

黄汉民 于 2018-8-2 19:46:53 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-2 19:44
>
> 民族主义是什么，百度上就可以查到，我就是基于它的概念和历史上的实际效果而表示的反对 ...

说实话

网络讨论之前，特别是这种文史类的题目，最好大家先统一一下定义

否则，往往各说各话

---

朱新城 于 2018-8-2 19:51:46 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-2 19:18
>
> 我是坚定的双标党
>
> 我一向坚信，所谓的天赋人权都是胡扯蛋

我觉得咱们还不如用阶级划分法，这样更好的团结好更多的族群，借此打压那些真正的独立分子，让大多数人能够享受到利益，并愿意去努力维护

---

黄汉民 于 2018-8-2 20:13:49 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-2 19:51
>
> 我觉得咱们还不如用阶级划分法，这样更好的团结好更多的族群，借此打压那些真正的独立分子，让大多数人能 ...

你忽略了阶级划分的时代局限性

阶级划分是一种很先进的制度，但是高级的制度有并不是通用古今，它也有实现前提的

中国也做过意识形态输出，但是很明显失败了

我们那么穷，我们能坚持阶级，人家跟我们一样穷，一样苦，但是人家不能坚持下来

因为文化的力量

真的，我就觉得吧，你们全都忽视了文化的力量

中国因为有王候将相宁有种乎的观点，天子兵强马壮者为之

所以，对于无产阶级推翻统治阶级当家作主，完全没有任何心理障碍

但是老外不见得认同

不说老外，就说今天的大陆和台湾，我们与台湾在哲学上最大的区别是什么？我们讲究辩证统一的唯物，他们不认同，他们受西方思潮影响认为应该抓住一条使劲深挖，不需要什么辩证，不需要考虑什么矛盾

你要向没有受过汉文化影响的族群传播不是不行，但你只能从他们的儿童从头教起，至于他们已经形成了世界观的成年人，你是没有办法的

---

Scat 于 2018-8-2 20:30:02 发表了：

多数应该算是方法论上的民族主义，不是世界观上的民族主义，用民族主义和爱国主义可以给自己的阶级剥削和阶级压迫制造一个缓冲带，不过用日本兵黎苗兵镇压汉族反对者的时候也不会有半毛钱犹豫。

---

朱新城 于 2018-8-2 20:35:25 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-2 20:13
>
> 你忽略了阶级划分的时代局限性
>
> 阶级划分是一种很先进的制度，但是高级的制度有并不是通用古今，它也有实 ...

先进的制度要靠推广，咱们可以通过教育在统治区域内推广开阶级划分的模式保证统治，同样的也可以用此来打击敌对国，而且副作用更小

对于非核心人口，通过教育同化，同时把这种思想带入他们社会，也有利于分化和同化

关键还是事在人为

---

黄汉民 于 2018-8-2 20:44:48 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-2 19:44
>
> 民族主义是什么，百度上就可以查到，我就是基于它的概念和历史上的实际效果而表示的反对 ...

当然，我个人倾向于 实操的时候，讲民族

宣传的时候，讲文化

外文内族

中国就是中华民族的文化

以中国文化来衡量化外之地

可以接纳愿意接受中国文化的

坚决消灭不愿意接受中国文化的

所谓愿意接受中国文化就是愿意接受元老院传播的文化，并愿意成为元老院国家的一部分

不寻求特殊权利，与元老院治下的其他民众一样学习，一样思想，一样劳作

其实，这就是民族

中国的民族定义是按斯大林的定义来的，共同语言、共同地域、共同经济生活以及表现在共同文化上的共同心理素质

共同语言，所有元老院治下民众都必须学汉语

共同地域，所有元老院治下的领土为所有元老院治下的民众共同居住，不得以所谓的“习俗”“传统”排斥其他人进入，比如某一群体不得以不信我们 XX 不能进入，我们的 XX 不许女人进入。

共同经济生活，所有元老院治下需要的劳动，治下的民众不得以任何以“习俗”“传统”排斥，比如某一群体不得以我们的习俗认为猪是脏的，所以我们餐馆不炒猪肉

共同文化，所有元老院治下的民众共有共同的文化习俗。如尊重死者，不能因为你是某一群体我们就要尊重，别的群体就可以不尊重。

---

黄汉民 于 2018-8-2 20:46:42 发表了：

_本帖最后由 黄汉民 于 2018-8-2 20:49 编辑_

> 朱新城 发表于 2018-8-2 20:35
>
> 先进的制度要靠推广，咱们可以通过教育在统治区域内推广开阶级划分的模式保证统治，同样的也可以用此来打 ...

先进制度靠的不是推广，靠的是时代的进步

你在原始社会实行，五加二，那就是要让这个社会崩溃

当社会生产力水平没达到这个程度，社会心理接受没达到这个程度，你强迫民众接受，最终只是崩溃

不能因为它好，因为它是将来必将实现的目标，就要今天就这么做

这叫步子太大，会扯到蛋

这就是我之前说过，我为什么不骂 486 中修，或者这也是时代局限

有些事情，我们可以打基础，但是我们不能在打基础的时候就推广

在打基础的时候，我们可能也不得不接受一些落后的，陈腐的制度

但是在使用落后陈腐的制度的时候，需要不忘初心，砥砺前行，坚持记得，我们今天使用落后陈腐的制度是为了有一天不用落后陈腐的制度

就好比，元老院的存在就是最落后最陈腐的制度，但是因为元老院代表先进生产力的发展方向，所以我们不得不选择一种能将这种生产力暂时最大化发挥出来的办法

---

朱新城 于 2018-8-2 20:52:40 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-2 20:44
>
> 当然，我个人倾向于 实操的时候，讲民族
>
> 宣传的时候，讲文化

我觉得为了打破某些所谓的“习俗禁忌”，我们应该把他们的上层人士（包括且不限于地主和教士）和顽固分子全部挂路灯，家属全部送去劳改队。要是那些地方出现所谓的这种乱那种乱，咱们就学习钢铁同志，在当地所有该族群的人里，凡是积极参与的和有血债的一律挂路灯和枪毙，当地该族群的人，除非有 4 个以上受害族群的人愿意出来担保，否则全部抓进劳改队，强制迁移到异地作为苦役的炮灰使用，直到全部用完为止

---

朱新城 于 2018-8-2 21:18:08 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-2 20:46
>
> 先进制度靠的不是推广，靠的是时代的进步
>
> 你在原始社会实行，五加二，那就是要让这个社会崩溃

这还是思想理念继承的事，我们还是得在将来的教材里宣传先进思想为将来推动先进替代落后做准备，不要怕教会群众怎么造反，教成群傻子，造成阶级固化才真正的会让我们和我们的后代死无葬身之地

---

黄汉民 于 2018-8-2 21:36:41 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-2 20:52
>
> 我觉得为了打破某些所谓的“习俗禁忌”，我们应该把他们的上层人士（包括且不限于地主和教士）和顽固分子 ...

不能给担保

你是统治者，你不是调解员

想要强势推行，那就要有威权政府

我记得我们小时候，还有集体打靶的事

镇里通知各村，什么时候镇上要打靶，大家去看

我还小，机会去，就听大人在那吹，多少多少人，一个个押出来，然后台子上大喇叭讲话，然后一个个带走。

在哪里哪里，一个个全枪毙了

---

黄汉民 于 2018-8-2 21:38:58 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-2 21:18
>
> 这还是思想理念继承的事，我们还是得在将来的教材里宣传先进思想为将来推动先进替代落后做准备，不要怕教 ...

不可能固化的，中国文化有造反基因

从近似神话的大禹治水，异射九日，到真正记载的武丁射天

中国人从来都不信这些鬼东西

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-2 21:49:44 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-2 20:52
>
> 我觉得为了打破某些所谓的“习俗禁忌”，我们应该把他们的上层人士（包括且不限于地主和教士）和顽固分子 ...

那么，接下来你该如何告诉他们人与人之间的关系和人生的价值，照抄 CCP 和“普世价值”？人生而平等？天赋人权？劳动阶级创造历史？元老院为人民服务？推翻元老院剥削？全世界无产阶级联合起来你们失去的是锁链你们得到的是世界？（请注意，你已进入同人剧情，顺便问你一下你在正文中有角色吗？）

---

朱新城 于 2018-8-2 21:56:59 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-2 21:36
>
> 不能给担保
>
> 你是统治者，你不是调解员
>
> 想要强势推行，那就要有威权政府

咱们元老院要搞的，在中国就只有中央集权制才能适应环境。咱们的给担保只是理论上的，只是给某些群体的一个胡萝卜，到时真闹起这乱那乱，受害族群恨不得咱们元老院把他们全弄死，谁还会去担保

---

朱新城 于 2018-8-2 21:57:58 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-2 21:38
>
> 不可能固化的，中国文化有造反基因
>
> 从近似神话的大禹治水，异射九日，到真正记载的武丁射天

所以为了咱们将来下场能好一些，就别学西方搞什么快乐教育

---

朱新城 于 2018-8-2 21:59:40 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-2 21:49
>
> 那么，接下来你该如何告诉他们人与人之间的关系和人生的价值，照抄 CCP 和“普世价值”？人生而平等？天赋 ...

咱们元老院要是不能保持走在前边，成为拖社会发展的后腿，那就活该被推翻。只有始终能坚持进步的才不怕造反

---

黄汉民 于 2018-8-2 22:12:41 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-2 21:56
>
> 咱们元老院要搞的，在中国就只有中央集权制才能适应环境。咱们的给担保只是理论上的，只是给某些群体的一 ...

我说的是，担保就把人放了，这是在破坏司法秩序

这种事情会成为定例，以后出了事，就总会有人想出来保人

很多事情，头好开，但不好收

而且头一开会越来越走样，所以有些头不能开

再说了，弄了就弄了，何必让他们开脱呢

这已经属于公然挑战元老院的国体，比普通的民事纠纷要严重得多。

不能将这个当成是普通的民事纠纷来处理

---

黄汉民 于 2018-8-2 22:14:29 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-2 21:57
>
> 所以为了咱们将来下场能好一些，就别学西方搞什么快乐教育

我本人是非常反感快乐教育的

教育的本质是为了让孩子学习将来如何独自在社会中生活

而不是什么狗屁的快乐

社会从来都不是快乐的，小时候不开始学会社会的残酷，长大了就完蛋

---

朱新城 于 2018-8-2 22:16:27 发表了：

_本帖最后由 朱新城 于 2018-8-2 22:21 编辑_

> 黄汉民 发表于 2018-8-2 22:12
>
> 我说的是，担保就把人放了，这是在破坏司法秩序
>
> 这种事情会成为定例，以后出了事，就总会有人想出来保人
>
> ...

担保的话，一旦被担保的稍微出点问题，所有的担保的就跟着一块承担责任，把担保风险搞大了，谁还敢上去保？

这一条主要是针对这乱那乱发生时主动躲开拒绝参与的，那些参与的都是积极分子，直接就挂路灯和枪毙了当然，对于主动举报的，自己举报奖励和保护他本人，全家去主动举报保护他全家，

---

朱新城 于 2018-8-2 22:22:29 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-2 22:14
>
> 我本人是非常反感快乐教育的
>
> 教育的本质是为了让孩子学习将来如何独自在社会中生活

在反对快乐教育上，咱们是有共识的

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-2 22:24:39 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-2 21:59
>
> 咱们元老院要是不能保持走在前边，成为拖社会发展的后腿，那就活该被推翻。只有始终能坚持进步的才不怕造 ...

走在前边是指一种什么统治状态和方法？今晚就有规划民和土著觉得时候到了，该革命了，你怎么告诉他们你还走在前边？开始大谈马恩列毛表现你的深邃思想，透露出红色王霸之气让规划民倒头便拜？

---

朱新城 于 2018-8-2 22:31:39 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-2 22:24
>
> 走在前边是指一种什么统治状态和方法？今晚就有规划民和土著觉得时候到了，该革命了，你怎么告诉他们你还 ...

等规划民和土著已经开始普遍造反了，元老院早就腐朽落后得不行了，这时候被干掉也是活该。什么是走在前边，就是引领社会各方面积极发展，让群众生活不断提高改善，能够有效的实现阶层流动

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-2 22:41:23 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-2 22:31
>
> 等规划民和土著已经开始普遍造反了，元老院早就腐朽落后得不行了，这时候被干掉也是活该。什么是走在前边 ...

普遍是个多么普遍？如果今晚就有临高的工厂为了给快速扩张的国民军换装十五个小时工作制最后暴动了，杜雯教出来的干部带头组织罢工甚至围攻元老？你怎么走在前面？

---

Scat 于 2018-8-2 22:59:18 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-2 22:41
>
> 普遍是个多么普遍？如果今晚就有临高的工厂为了给快速扩张的国民军换装十五个小时工作制最后暴动了，杜雯 ...

现在 tg 的军工厂差不多都是加班到十五个小时，没听说哪个暴动的。珠三角招工加班多算福利，每天八小时的没人爱去。

---

Scat 于 2018-8-2 23:05:11 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-2 22:14
>
> 我本人是非常反感快乐教育的
>
> 教育的本质是为了让孩子学习将来如何独自在社会中生活

那是一种顾及被统治阶级感受的公共（教育）资源掠夺方式，被剥削阶级有义务快乐，剥削阶级有权利受罪，目前市场上顶级的补课班是两三千一小时，一个高考生相当于北京上海一套房

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-2 23:29:09 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-2 22:59
>
> 现在 tg 的军工厂差不多都是加班到十五个小时，没听说哪个暴动的。珠三角招工加班多算福利，每天八小时的没 ...

我有两个疑点，一是我父母也是兵工厂老员工，这厂也算不上高大上，就是坦克电池板之类的，我小时候也去玩过，并没听说过十五小时工作制，最多车间就是上一天一夜休两天，这还是因为我妈当时是临时工只能干别人不愿意干的（现在没有临时工了）。每天十五个小时工作制，没有特殊待遇工人吃多了在这儿卖命呢？

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-2 23:31:29 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-2 22:59
>
> 现在 tg 的军工厂差不多都是加班到十五个小时，没听说哪个暴动的。珠三角招工加班多算福利，每天八小时的没 ...

元老们要怎么解释自己的诸多明明就是法定勋贵的特权和红色普世价值的尖锐冲突？即使共和国六七十年历史上最腐败的官员，也没有需要法律堂而皇之保护的女仆和中央委员爵位吧。更何况这中央委员会在自己颁布的法律里比人大还至高无上。

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-2 23:34:05 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-2 23:05
>
> 那是一种顾及被统治阶级感受的公共（教育）资源掠夺方式，被剥削阶级有义务快乐，剥削阶级有权利受罪，目 ...

简而言之，是如果照抄 CCP 的意识形态，就把 D 换成元老院。请问元老院愿意并能付出多大的维稳成本？

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-2 23:36:56 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-2 22:59
>
> 现在 tg 的军工厂差不多都是加班到十五个小时，没听说哪个暴动的。珠三角招工加班多算福利，每天八小时的没 ...

而且还必然要经历比后三十年更大得多的几次的“群体性事件”，还要花一些年来建立一整套维稳的体系和培养可用的干部

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-2 23:39:59 发表了：

自己培养造反派并送进自己的机关和产业里，然后再自己去镇压，这是一种什么样的意识形态？

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-2 23:44:34 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-2 22:59
>
> 现在 tg 的军工厂差不多都是加班到十五个小时，没听说哪个暴动的。珠三角招工加班多算福利，每天八小时的没 ...

不好意思，我问了下在深圳工作的同学，你说的这个酬劳给到位应该是可以做到的，是我想当然了。

---

Scat 于 2018-8-2 23:47:53 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-2 23:34
>
> 简而言之，是如果照抄 CCP 的意识形态，就把 D 换成元老院。请问元老院愿意并能付出多大的维稳成本？ ...

无法简单对比，髡贼更像 19 世纪的英国和 20 世纪的美国，老百姓对髡贼可以有意见，但是世界上不存在比髡贼更好对比，在任何方面都没有，所以髡贼可以站在民族大义和人民幸福的双重制高点上直接掐死一切反对者，老百姓会争食其肉

---

FIGO 于 2018-8-2 23:54:51 发表了：

突然想知道元老院里有精神 xx 人这种吗。。。

---

Scat 于 2018-8-3 00:09:33 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-2 23:31
>
> 元老们要怎么解释自己的诸多明明就是法定勋贵的特权和红色普世价值的尖锐冲突？即使共和国六七十年历史上 ...

髡贼的世界没有别的民主自由，17 世纪全世界的普世价值就是君君臣臣父父子子，有恒产者有恒心。

髡贼的世界甚至无法产生第二个马克思，因为髡贼的世界不会爆发世界大战，髡贼会用一定的福利和大规模公共基础设施建设消耗资本主义生产过剩，直接就把资本主义原始积累之后到帝国主义巩固那段自己扒自己底裤的历史就遮过去了，维多利亚还没咽气直接上罗斯福。

而且马老师主义政治经济学和历史唯物主义髡贼早就在用了，杜女王和马逆以及工业党多多少少都是这条逻辑线，结果是在工业无产阶级产生以前，前时空最强理论武器推出的结论就不唯一了，而统治阶级的图书馆里藏着原版资本论，每个野生马克思的每句话都可以有正反两个方面辩证的怼，唯物的怼，带三个表的怼，走群众路线的怼，批判的武器代替不了武器的批判的怼。

---

Scat 于 2018-8-3 00:15:39 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-2 23:39
>
> 自己培养造反派并送进自己的机关和产业里，然后再自己去镇压，这是一种什么样的意识形态？ ...

在工业化完成以前体制内的人只会发牢骚不会真的变成掘墓人，发牢骚是因为他们觉得自己的特权越来越变成大家都有的公民权，但是不管怎么样他们从一开头分房或者买房开始就拿了高额级差地租，就像北京市那些老事业编什么的，天天骂 tg，家里的房都值好几千万

---

朱新城 于 2018-8-3 05:37:54 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-2 22:41
>
> 普遍是个多么普遍？如果今晚就有临高的工厂为了给快速扩张的国民军换装十五个小时工作制最后暴动了，杜雯 ...

如果是因为现在两广攻略这种紧急状况临时这样加班，规划民肯定理解，你这个例子非常不好

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-3 07:14:00 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-3 05:37
>
> 如果是因为现在两广攻略这种紧急状况临时这样加班，规划民肯定理解，你这个例子非常不好 ...

规划民为什么会理解？规划民也是人，也会感到累，也会想休息，杜雯告诉他们世界应该是属于他们的，元老院是在剥削压迫他们，他们理所当然应该起来反抗，为什么不反抗？

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-3 07:19:30 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-2 23:47
>
> 无法简单对比，髡贼更像 19 世纪的英国和 20 世纪的美国，老百姓对髡贼可以有意见，但是世界上不存在比髡贼更 ...

你这个思路认为规划民会认为髭贼给了最好的生活所以规划民会心甘情愿给髭贼卖命是否太一厢情愿了？工人运动和社会主义思潮兴起并不是因为这里的工人觉得别处的工人比他们过得更好，而是随着工人阶级的产生和壮大必然出现工人阶级与资产阶级的矛盾

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-3 07:26:22 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-3 00:15
>
> 在工业化完成以前体制内的人只会发牢骚不会真的变成掘墓人，发牢骚是因为他们觉得自己的特权越来越变成大 ...

北京的得利者只抱怨不行动是因为他们本来就过得挺好没怎么受苦受累，就好像西方福利社会的民众也会有不满但不会起来革命。但元老院治下的规划民是真的要为元老院上战场流血，在工厂里夜以继日地干活的，加上元老身份反动至极的法律地位，元老院帝国的阶级矛盾绝不可能如此春风沐雨。

---

Scat 于 2018-8-3 07:44:54 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-3 07:19
>
> 你这个思路认为规划民会认为髭贼给了最好的生活所以规划民会心甘情愿给髭贼卖命是否太一厢情愿了？工人运 ...

你看发达国家有闹罢工能推翻政府建立什么什么公社的吗？历史上成功的无产阶级革命哪个不是在资本主义的薄弱环节？在髡贼的世界里，其它国家没有能实现工业化的，就算暂时胜利一下接着也会变成红色高棉或者北棒子（搞不出核弹那种）

---

Scat 于 2018-8-3 07:46:52 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-3 07:26
>
> 北京的得利者只抱怨不行动是因为他们本来就过得挺好没怎么受苦受累，就好像西方福利社会的民众也会有不满 ...

那么推翻了髡贼，大明朝打回来，就能不加班了吗？你真是太可爱了

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-3 08:54:57 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-3 07:44
>
> 你看发达国家有闹罢工能推翻政府建立什么什么公社的吗？历史上成功的无产阶级革命哪个不是在资本主义的薄 ...

问题不是规划民现在造能造到什么高度而是是不是元老院自己在鼓动造反，元老院自己鼓动造反，然后耗费元老院本就吃力的人力物力去镇压，还可能陷元老个人于险境，这种统治意识形态不觉得很迷吗？

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-3 08:56:01 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-3 07:46
>
> 那么推翻了髡贼，大明朝打回来，就能不加班了吗？你真是太可爱了

为什么要大明打回来？规划民造反又不是为了大明打回来

---

朱新城 于 2018-8-3 11:53:21 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-3 07:14
>
> 规划民为什么会理解？规划民也是人，也会感到累，也会想休息，杜雯告诉他们世界应该是属于他们的，元老院 ...

你这就抬杠了。杜女王可不是那种西方白左，有这种想法的规划民都是受白左思想影响，战争紧急情况加班，连元老都得加班，都带头忙活，你又凭什么要求规划民不加班？

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-3 12:10:33 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-3 11:53
>
> 你这就抬杠了。杜女王可不是那种西方白左，有这种想法的规划民都是受白左思想影响，战争紧急情况加班，连 ...

元老会和规划民一样加班吗？元老们大部分不是来过上等人生活的吗？你这说的和设定是不是不符？

---

黄汉民 于 2018-8-3 12:25:02 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-3 11:53
>
> 你这就抬杠了。杜女王可不是那种西方白左，有这种想法的规划民都是受白左思想影响，战争紧急情况加班，连 ...

跟杜女王聊过，感觉还是挺白左的

---

平一指 于 2018-8-3 12:37:31 发表了：

_本帖最后由 平一指 于 2018-8-3 12:39 编辑_

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-3 12:10
>
> 元老会和规划民一样加班吗？元老们大部分不是来过上等人生活的吗？你这说的和设定是不是不符？ ...

加班也是有加班费的。你好好看看正文，比如参观芳草地那一段，元老和归化民干一样的重活。

元老带头加班，归化民凭啥不加班？什么，你说“上等人”？你确定美国的“上等人”是不用加班的？是可以轻轻松松拿钱的？你确认一战二战时候英国的“上等人”是不用上战场流血的？

---

朱新城 于 2018-8-3 12:47:07 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-3 12:25
>
> 跟杜女王聊过，感觉还是挺白左的

现在这位还在论坛？

如果从临高的正文来看，她也就是有些像江青，有些对社会主义理论过于顽固，不大会变通，不过她至少是干实事的

---

朱新城 于 2018-8-3 12:48:49 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-3 12:10
>
> 元老会和规划民一样加班吗？元老们大部分不是来过上等人生活的吗？你这说的和设定是不是不符？ ...

上等人就可以清闲了，不，他们干的活更多更累！你还是没有建立好作为统治阶级的觉悟

---

真红骑士 于 2018-8-3 12:49:16 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-3 12:47
>
> 现在这位还在论坛？
>
> 如果从临高的正文来看，她也就是有些像江青，有些对社会主义理论过于顽固，不大会变 ...

不要把本人和角色对应，小说里的女王基本完全是正面形象，但是女王本人嘛，呵呵

---

朱新城 于 2018-8-3 12:51:53 发表了：

> 真红骑士 发表于 2018-8-3 12:49
>
> 不要把本人和角色对应，小说里的女王基本完全是正面形象，但是女王本人嘛，呵呵
>
> ...

理解理解，咱们要辩证的看问题

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-3 12:59:09 发表了：

> 平一指 发表于 2018-8-3 12:37
>
> 加班也是有加班费的。你好好看看正文，比如参观芳草地那一段，元老和归化民干一样的重活。
>
> 元老带头加班 ...

英美的上等人和元老院没有可比性啊，正文里元老院是被比做伊朗伊斯兰共和国的专家会议的，这种地位人家是用神学解释的，五百元老里一部分可以做到为了事业宵衣旰食，大部分在创业初期能筚路蓝缕，大部分都能做得到一直劳模？那还会沦落到要穿越来实现梦想？元老们到底是庸碌的普通人还是本来就是原时空容不下他们大志的精英？

---

黄汉民 于 2018-8-3 13:02:12 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-3 12:47
>
> 现在这位还在论坛？
>
> 如果从临高的正文来看，她也就是有些像江青，有些对社会主义理论过于顽固，不大会变 ...

书中的人物不是他写的

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-3 13:03:13 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-3 12:48
>
> 上等人就可以清闲了，不，他们干的活更多更累！你还是没有建立好作为统治阶级的觉悟 ...

穿越来过更累的上等人生活？

---

天青地白 于 2018-8-3 14:39:27 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-3 13:03
>
> 穿越来过更累的上等人生活？

上等人加班能和下等人加班一样吗？

---

朱新城 于 2018-8-3 15:29:52 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-3 13:03
>
> 穿越来过更累的上等人生活？

现在的辛苦工作不就是为了将来的回报？你要是不想付出劳累，就干脆交出所有权力，老老实实当个什么也不干涉的酱香元老。我们元老院决不允许只享受权力不承担对等义务的人，包括元老！

---

平一指 于 2018-8-3 15:46:01 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-3 15:29
>
> 现在的辛苦工作不就是为了将来的回报？你要是不想付出劳累，就干脆交出所有权力，老老实实当个什么也不干 ...

按照书里的设定，酱香元老也是重要资源，别的不说，被胡清白挖去教书，每天忙得团团转是跑不了的。

---

波尔布特 于 2018-8-3 16:29:34 发表了：

> 逃亡的北海子 发表于 2018-8-2 08:58
>
> 感觉大多数元老觉得皇汉 low，不会直接参与，但都是皇汉的潜在票仓

因为某些所谓的“皇汉”喜欢乱扣“满遗”之类的帽子，比较容易得罪人。

像我只写了两次长篇同人，就被扣了两次类似“满遗”的帽子。

我这种一直主张元老院首先消灭满清的人都这种待遇，其他人就更别提了。

话说要不是有人黑《战狼 2》，我都不知道吴京是满族。

---

Scat 于 2018-8-3 17:30:21 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-3 08:56
>
> 为什么要大明打回来？规划民造反又不是为了大明打回来

我是说你可笑，一天工作十四个小时就要造反的话，大萌朝比这累的人有的是，天天在家摇纺车的妇女什么的，有哪个因为这个造反来着

---

Scat 于 2018-8-3 17:32:22 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-3 08:54
>
> 问题不是规划民现在造能造到什么高度而是是不是元老院自己在鼓动造反，元老院自己鼓动造反，然后耗费元老 ...

哪个养老院自己鼓动造反来着

---

黄汉民 于 2018-8-3 17:43:28 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-3 16:29
>
> 因为某些所谓的“皇汉”喜欢乱扣“满遗”之类的帽子，比较容易得罪人。
>
> 像我只写了两次长篇同人，就被扣 ...

矫枉难免过正

有些人情绪上比较激动也是可以理解的

---

繁华烬燃 于 2018-8-3 17:56:18 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-3 07:26
>
> 北京的得利者只抱怨不行动是因为他们本来就过得挺好没怎么受苦受累，就好像西方福利社会的民众也会有不满 ...

即使有矛盾离爆发也远着呢

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-3 17:58:37 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-3 15:29
>
> 现在的辛苦工作不就是为了将来的回报？你要是不想付出劳累，就干脆交出所有权力，老老实实当个什么也不干 ...

那可能你所说的元老们和我想象中还是很不一样，如果可以为了过上理想的生活长达上十年地艰苦奋斗，那元老们平时动辄废宅狒狒之类的称呼应该只是自嘲而已了，这样的人我觉得也不用穿越，就在本时空就是低则技术骨干高则领导精英

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-3 18:06:35 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-3 17:32
>
> 哪个养老院自己鼓动造反来着

我眼花，打扰了

---

朱新城 于 2018-8-3 18:07:16 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-3 17:58
>
> 那可能你所说的元老们和我想象中还是很不一样，如果可以为了过上理想的生活长达上十年地艰苦奋斗，那元老 ...

这些肯干活的都成了元老高层，有些人有本事，只是缺少机会，你想当酱香，可其他元老不一定！

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-3 23:46:15 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-3 18:07
>
> 这些肯干活的都成了元老高层，有些人有本事，只是缺少机会，你想当酱香，可其他元老不一定！ ...

好吧，我知道了，虽然这和我预想得元老院完全不同。

---

陆李仙 于 2018-8-4 00:23:23 发表了：

阶级斗争一抓就灵，怎么对付绿绿，直接就是斗阿布。怎么对付印度种姓制度，直接斗地主。搞土改。铲除种姓制度存在的基础，

---

陆李仙 于 2018-8-4 00:24:11 发表了：

阶级斗争就是个大杀器，他抓住了社会矛盾最根本的问题。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-8-4 00:48:40 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-2 21:38
>
> 不可能固化的，中国文化有造反基因
>
> 从近似神话的大禹治水，异射九日，到真正记载的武丁射天

现在不就固化了？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-8-4 00:50:18 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-8-2 22:16
>
> 担保的话，一旦被担保的稍微出点问题，所有的担保的就跟着一块承担责任，把担保风险搞大了，谁还敢上去保 ...

还是别搞担保了，多几个挂路灯的没坏处

---

ぱるる大好き！ 于 2018-8-4 00:55:17 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-2 22:41
>
> 普遍是个多么普遍？如果今晚就有临高的工厂为了给快速扩张的国民军换装十五个小时工作制最后暴动了，杜雯 ...

十五个小时是要死人的，元老院目前的军工生产还处于比较初级的阶段，很多加工操作都需要经过训练的技术工人和熟练工才能完成，这些人可是元老院的宝贝，是花大功夫攒出来的老本，比那几支枪重要多了。至于非技术工人，那种要多少有多少，多找一些简单培训上岗就是了何必让他们干十五个小时

---

ぱるる大好き！ 于 2018-8-4 01:00:59 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-3 12:10
>
> 元老会和规划民一样加班吗？元老们大部分不是来过上等人生活的吗？你这说的和设定是不是不符？ ...

元老们各个都比归化民还忙好不好，你以为呢，马克思就说过劳动是人类的本质

---

ぱるる大好き！ 于 2018-8-4 01:03:04 发表了：

> 堂堂正正中国人 发表于 2018-8-3 12:59
>
> 英美的上等人和元老院没有可比性啊，正文里元老院是被比做伊朗伊斯兰共和国的专家会议的，这种地位人家是 ...

成就感啊，你在旧时空哪能有这样的成就感，而且科技升级本身就是元老们的动力，谁都不愿意生活在十七世纪的水平中，都要尽可能地改造社会使其贴近现代

---
